1949上海 vs 2020香港

回顧歷史，諷刺地何期相似
中國係共產黨統治下完全冇進步過

1949年及之前上海，當時亞洲第一金融中心，規模比香港更大，各租界臨立。然而：

「上海戰役，亦稱淞滬戰役，是1949年5月12日至27日間，中國人民解放軍與中華民國國軍在上海及周邊地區進行的戰役。解放軍快速獲勝，攻佔中國的經濟中心和最大、最重要的工業城市——上海。中華民國政府稱上海淪陷，中國共產黨及中華人民共和國政府官方稱上海解放。」

之後土改同三反五反，國進民退，連公私合營官督商辦都唔扮，所有工業成果同金融資產被共產黨沒收，上海每日上百個空降兵（破產/受迫害資本家跳樓），直到今日都翻唔到身。

2020年5月27日爾後，香港將會被解放，今次唔係用軍隊，係共式法治同國家機械配合無產階級專政鐵拳，大家做好準備未？

5月27日 被詛咒既日子

攬炒啦柒頭

事隔71年後，慘況仍瀝瀝在目未敢忘

唐英年忘記左佢老豆點解要走佬黎香港

數典忘宗

大家儘快轉美金 走資
港紙會好似1949年法幣/金圓劵咁暴跌做牆紙

全民加入香港無產階級行列，響應馬列史毛既共產革命

今日依個不孝子仲帶頭支持國安法
佢老豆應該欲哭無淚
唐家續命燈71年後正式油盡燈枯

沒有共產党就沒有新香港

今次中共保佢 唔驚 老豆咩黎嫁？食得嫁？

狡兔死

中共咪笠水
藍屍咪走資

係真又唔拘
等睇四大家族齊齊跳樓

當共產党流既？

中共會保佢依隻車一陣，就要棄車保帥

佢不嬲認賊作父